《國榮之死》

國榮做了一個夢。
夢中的他是一條魚，在水塘中游著。
國榮心想，做魚真好，游來游去，倒是快活。

驀地，他發現那不是水。
滿目的紅。
是血。

他想要逃離，但魚離不開水。
血水滲入他每個毛孔，他想呼救，一張口血水卻湧入喉嚨，腥甜味讓他直想吐。
國榮快要窒息，看著自己的身軀泡在血水中。

他漸漸無力。

他是一條魚。
一條死在血水中的魚。

-

醒來，冷汗沾濕皮膚。
正值暑熱，他卻渾身寒意。還活著嗎？

床邊放著一杯水，他拿起來想喝，湊近鼻腔卻隱約聞到血腥味。
國榮又放下了水杯。

難得的周末，卻做了一個怪夢。

國榮走出房門，方發現中午已過。
父親正坐在沙發看電視台的直播，髮尾內彎的女主播一臉嚴肅地說著些甚麼。
甚麼「衝擊警方防線」、「藍旗」、「暴徒」，好像都是近日常聽到的字眼。

「有書唔讀⋯⋯拉晒去打靶⋯⋯」

父親叫叫嚷嚷，國榮沒聽清他在說些甚麼，只見他的臉抽動著，猙獰但可笑。

母親在廚房忙著，探頭出來向國榮說：「一陣陪我去街市買餸。」

-

「靚女，今日條魚好新鮮，特登留俾你！」

看見老主顧，魚檔檔主堆起笑臉，在水桶中捉起一條魚。
手起刀落，在魚身落下純熟一刀。
魚來不及痛苦就死了。

國榮只覺檔主身上一陣腥氣，不知是魚或是血的氣味。
他看著那條魚，魚眼也直瞪著他。
像是死了，卻又活著。

-

餐桌上三人靜默，電視依然直播著。
入夜後氣氛似乎愈發緊張，一切尚未完結。
黑壓壓的一片，分不清誰是誰。

父親又在叫嚷。

「唔好睇啦，食飯啦。」母親默默拿著飯碗。

國榮瞥見人群聚集的地方正在家附近。
他看見父親的嘴臉，胸口但覺一股說不出的鬱悶。

「我落樓下買嘢。」

國榮在便利店買了幾枝甜筒。
他跟著人聲的方向走，人群聚集、叫囂，雙方對峙。
如緊繃的橡筋，一觸即發。

一街之隔，兩個光景。

眼前不再是電視畫面，國榮有點緊張。
他只是來看看而已，他想回家了。

「呯」

人群向後跑，國榮也跟著跑。
一陣刺鼻的味道嗆得國榮眼淚直流，咳嗽不斷。
他不辨方向地跑著，看不清前路，甚麼都看不見。

毫無預警地，背後迎來重重一擊。
國榮來不及轉身就已倒地，手中膠袋散落。

「唔好反抗！」

國榮被緊壓，臉與硬地磨擦著。
他想掙扎，四肢卻動彈不得。
只覺後頸被重物壓制著，疼得厲害，渾身都疼。

國榮嗅到血的味道，是自己的血。

「我⋯⋯唔係⋯⋯」

暈眩當中，國榮又變成了一條魚。
血染滿了地，大片大片。

城市的燈熄了，人聲愈發喧鬧。
國榮只想趕回家，

他只想回家。

手足